支那房市吃人然後呢？ 專家憂：投資人迎來最慘下場

中美貿易戰持續升溫、經濟成長趨緩等影響，大陸房市處於崩潰邊緣，大陸網路近來瘋傳一篇以《房子終於開始吃人了》為題的文章，幾家大型房地產公司都推出房價打5到7折賠售，卻也因此讓投資人損失慘重，上街抗議也因此頻傳，觸發「房鬧」現象。對此，房產專家警示，買方資本在短期內大幅度下跌，恐引發一波空前「破產潮」。

先前該篇文章指出，2016年起，大陸房市陷入泡沫化，大量資金蓋樓房，萬人搶駐新房的盛況。然而，當去庫存化目標實現，棚改基金逐步退場，大陸房地產均出現房價驟減3成的情況，投資人使用一小部分本金和槓桿購入房屋，然而房價隨之下跌，導致買方損失慘重，這現象就是所謂的爆倉。

對此，東森房屋董事長王應傑透露，目前大陸房地產公司負債約占國內生產總值（GDP）4~5倍，北京當局為了避免經濟崩盤，銀行開始收縮融資，建商低價求售，許多投資人面臨房產出售變艱難，損失慘重。王應傑指出，不少台商在台借貸投資大陸房市，如今爆倉現象，台灣金融產業也受到間接影響，但台灣房市仍有許多買家，所以還不致於擔心「房子吃人」。

據《好房網》報導，這件事對大陸房市「爆倉」現象來說，經濟來說影響劇烈，投資人難以支撐下去，「破產效應避免不了」，斷頭潮將在所難免。

點會爆呢

希望香港可以撥款贈災

肥媽

大支爆

五毛：講咗十年都未⋯

乜撚中文：「投資人迎來最慘下場」